\section{Mehrdimensionale Arrays}

\begin{frame}{Mehrdimensionale Arrays}
  \begin{itemize}
    \item manchmal mehr als eine Dimension benötigt
    \item Darum mehrdimensionale Arrays
  \end{itemize}
  \java{int[][] matrix = new int[5][4];}
  
  $$
  \left(
  \begin{matrix}%{|c|c|c|c|c|}
    a[0][0] & a[0][1] & a[0][2] & a[0][3] \\
    a[1][0] & a[1][1] & a[1][2] & a[1][3] \\
    a[2][0] & a[2][1] & a[2][2] & a[2][3] \\
    a[3][0] & a[3][1] & a[3][2] & a[3][3] \\
    a[4][0] & a[4][1] & a[4][2] & a[4][3]
  \end{matrix}
  \right)
  $$
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Iteration}
  \begin{javacode}
    int[][] matrix;
    ...
    for(int i = 0; i < matrix.length; ++i) {
      for(int j = 0; j < matrix[i].length; ++j) {
        System.out.println(matrix[i][j] + " ");
      } 
      System.out.println();
    }
  \end{javacode}

  \begin{terminal}
    $ java Matrix
    0 0 0 0
    0 0 0 0
    0 0 0 0
    0 0 0 0
    0 0 0 0
  \end{terminal}
\end{frame}

\begin{frame}{Noch mehr Dimensionen}
  Auch noch mehr Dimensionen möglich
  
  \java{int[][][] cube;}
  
  \begin{alertblock}{Vorsicht}
    Matrix wird schnell sehr groß
  \end{alertblock}
\end{frame}